\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{8}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{5\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Angles et parallélisme}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony SALZE}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{7}

\chapter{Angles et parallélisme}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Notion d'angles ;
	\item Droites sécantes et parallèles.
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Reconnaître des angles opposés par le sommet, alternes-internes, correspondants, complémentaires et supplémentaires ;
	\item Calculer les mesures des angles dans certaines configurations ;
	\item Savoir si deux droites sont parallèles en étudiant les angles formés par une droite sécante à ces deux droites.
\end{itemize}
\color{black}
~~\\

\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
L'angle représenté ci-dessous peut se nommer \ldots & $\widehat{ABC}$ & $\widehat{BAC}$ & $\widehat{ACB}$ &1,%
Le sommet de l'angle $\widehat{TRS}$ est le point \ldots & $T$. & $R$. & $S$. &2,%
La mesure d'un angle droit est \ldots & $360^\circ$. & $90^\circ$. & $180^\circ$. &2,%
Un angle dont la mesure est comprise entre $90^\circ$ et $180^\circ$ est un angle \ldots & aigu. & droit. & obtus. &3,%
$\widehat{RST}=180^\circ$. On peut affirmer que \ldots & $R$ est un point de la droite $(ST)$. & les points $R\text{, }$$S$ et $T$ sont alignés. & l'angle $\widehat{RST}$ est plat. &1%2,3
}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(3,2.5)}]
		pair A,B,C;
		B=u*(1,1.5);
		C=u*(2.5,1);
		A=u*(2,2);
		trace demidroite(B,C);
		trace demidroite(B,A);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,C);
		trace Codeangle(C,B,A,0,btex \color{white}\ang{60} etex);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.bot(btex C etex, C);
		label.top(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\normalsize{}
\color{Green}
\section{Vocabulaire}
\color{black}
\normalsize{}

\color{blue}
\subsection{Angles opposés par le sommet}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	Deux droites sécantes forment deux paires d'angles opposés par le sommet.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Deux angles opposés par le sommet sont de même mesure.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(6,5)}]
			pair N,P,L,O,M;
			N=u*(1,1);
			P=u*(2.5,2);
			L=rotation(N,P,180);
			M=rotation(N,P,107);
			O=rotation(M,P,180);
			marque_p:="croix";
			pointe(N,L,M,O);
			trace droite(N,L);
			trace droite(O,M) withcolor red;
			trace Codeangle(N,P,M,1,btex \color{white} etex);
			trace Codeangle(L,P,O,1,btex \ang{107} etex);
			marque_a:=25;
			trace Codeangle(O,P,N,2,btex \color{white} etex);
			trace Codeangle(M,P,L,2,btex \color{white} etex);
			label.ulft(btex N etex, N);
			label.bot(btex P etex, P);
			label.llft(btex \textcolor{red}{M} etex, M);
			label.lrt(btex L etex, L);
			label.urt(btex \textcolor{red}{O} etex, O);
			
			pair D, DD;
			D=milieu(M,rotation(P,M,180));
			DD=milieu(L,rotation(P,L,180));
			label.top(btex $\textcolor{red}{(d_2)}$ etex, D);
			label.top(btex $(d_1)$ etex, DD);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}\color{black}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
	Les droites $(d_1)$ et $(d_2)$ sont sécantes. Les angles $\widehat{OPL}$ et $\widehat{NPM}$ sont opposés par le sommet, donc :\\
	$\widehat{OPL} = \widehat{NPM}=107^\circ$\\
	\\
	De même :\\
	$\widehat{OPN} = \widehat{LPM} = 180^\circ - \widehat{OPL}=180^\circ - 107^\circ=73^\circ$.
\end{minipage}

\color{blue}
\subsection{Angles alternes-internes et correspondants}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	Deux droites coupées par une troisième droite forment des paires d'angles alternes-internes et d'angles correspondants.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple 1}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(7.5,6)}]
			pair A,H,G,C,K,J,O,E;
			C=u*(1,1);
			K=u*(4,1.5);
			J=milieu(K,rotation(C,K,180));
			trace droite(C,K);
			
			H=rotation(C,K,-70);
			trace droite(K,H);
			
			A=u*(0.75,4.25);
			trace droite(A,H);
			G=projection(K,A,H);
			O=projection(J,H,K);
			E=projection(A,H,K);
						
			marque_p:="croix";
			pointe(C,K,J,H,A,G,E,O);
			
			trace Codeangle(J,K,E,0,btex \color{white} etex) withcolor Green;
			trace Codeangle(G,H,E,0,btex \color{white} etex) withcolor Green;
			
			marque_a:=23;
			trace Codeangle(E,H,A,0,btex \color{white} etex) withcolor red;
			trace Codeangle(H,K,C,0,btex \color{white} etex) withcolor red;
			
			marque_a:=26;
			trace Codeangle(A,H,K,0,btex \color{white} etex) withcolor Blue;
			trace Codeangle(C,K,O,0,btex \color{white} etex) withcolor Blue;
			
			marque_a:=29;
			trace Codeangle(O,K,J,0,btex \color{white} etex);
			trace Codeangle(K,H,G,0,btex \color{white} etex);
			
			label.bot(btex C etex, C);
			label.llft(btex K etex, K);
			label.bot(btex J etex, J);
			label.urt(btex H etex, H);
			label.top(btex A etex, A);
			label.top(btex G etex, G);
			label.urt(btex O etex, O);
			label.urt(btex E etex, E);
			
			pair D,DD,DDD;
			D=milieu(J,rotation(K,J,180));
			label.top(btex $(d_2)$ etex,D);
			DD=projection(J,A,H);
			label.top(btex $(d_1)$ etex,DD);
			DDD=milieu(H,K);
			label.urt(btex$(d)$ etex,DDD);
		\end{Geometrie}
	\end{center} 
\end{minipage}\color{black}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	La droite $(d)$ est sécante aux droites $(d_1)$ et $(d_2)$.\\
	Donc, les angles $\textcolor{red}{\widehat{AHE}}$ et $\textcolor{red}{\widehat{CKH}}$ sont correspondants.\\
	De même pour les paires d'angles suivantes : $\textcolor{Green}{\widehat{EHG}}$ et $\textcolor{Green}{\widehat{HKJ}}$ ; $\textcolor{black}{\widehat{GHK}}$ et $\textcolor{black}{\widehat{JKO}}$ ; $\textcolor{Blue}{\widehat{AHK}}$ et $\textcolor{Blue}{\widehat{CKO}}$.
\end{minipage}
~~\\\\
\underline{\textbf{Exemple 2}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(7.5,6)}]
			pair A,H,G,C,K,J,O,E;
			C=u*(1,1);
			K=u*(4,1.5);
			J=milieu(K,rotation(C,K,180));
			trace droite(C,K);
			
			H=rotation(C,K,-70);
			trace droite(K,H);
			
			A=u*(0.75,4.5);
			trace droite(A,H);
			G=projection(K,A,H);
			O=projection(J,H,K);
			E=projection(A,H,K);
						
			marque_p:="croix";
			pointe(C,K,J,H,A,G,E,O);
			
			trace Codeangle(J,K,E,0,btex \color{white} etex) withcolor Green;
			trace Codeangle(A,H,K,0,btex \color{white} etex) withcolor Green;
			
			marque_a:=26;
			trace Codeangle(K,H,G,0,btex \color{white} etex) withcolor red;
			trace Codeangle(H,K,C,0,btex \color{white} etex) withcolor red;
			
			label.bot(btex C etex, C);
			label.llft(btex K etex, K);
			label.bot(btex J etex, J);
			label.urt(btex H etex, H);
			label.top(btex A etex, A);
			label.top(btex G etex, G);
			label.urt(btex O etex, O);
			label.urt(btex E etex, E);
			
			pair D,DD,DDD;
			D=milieu(J,rotation(K,J,180));
			label.top(btex $(d_2)$ etex,D);
			DD=projection(J,A,H);
			label.top(btex $(d_1)$ etex,DD);
			DDD=milieu(H,K);
			label.urt(btex$(d)$ etex,DDD);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}\color{black}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	La droite $(d)$ est sécante aux droites $(d_1)$ et $(d_2)$.\\
	Les angles $\textcolor{red}{\widehat{GHK}}$ et $\textcolor{red}{\widehat{CKH}}$ sont alternes-internes.\\
	De même pour la paire d'angle suivante : $\textcolor{Green}{\widehat{AHK}}$ et $\textcolor{Green}{\widehat{HKJ}}$.
\end{minipage}

\newpage
\color{Green}
\section{Angles et parallélisme}
\color{black}
\normalsize{}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriétés \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+1)}}}, coltitle=black]
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Si deux droites sont parallèles et forment avec une même sécante des angles correspondants, alors ces angles sont de même mesure.
		\item Si deux droites sont parallèles et forment avec une même sécante des paires d'angles alternes-internes, alors ces angles sont de même mesure.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+2
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
Les droites $(d_1)$ et $(d_2)$ sont parallèles. Elles sont coupées par une troisième droite $(d)$. Donc :
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Les angles $\textcolor{Green}{\widehat{DFB}}$ et $\textcolor{Green}{\widehat{FGH}}$ sont correspondants donc de même mesure : $\widehat{DFB} = \widehat{FGH}=69^\circ$.
		\item Les angles $\textcolor{red}{\widehat{GFB}}$ et $\textcolor{red}{\widehat{CGF}}$ sont alternes-internes donc de même mesure : $ \widehat{GFB} = \widehat{CGF}=111^\circ$.
	\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(7.5,6)}]
			pair A,F,B,C,G,H,E,D,CC;
			C=u*(1,1);
			G=u*(3.5,1.5);
			H=milieu(G,rotation(C,G,180));
			trace droite(C,G);
			CC=rotation(C,G,-111);
			trace droite(G,CC);
			
			A=u*(0.75,3.5);
			trace parallele(C,G,A);
			
			F=droite(G,CC) intersectionpoint parallele(C,G,A);
			B=projection(rotation(C,G,180),A,F);
			E=rotation(H,G,-111);
			D=milieu(F,rotation(B,F,69));
						
			marque_p:="croix";
			pointe(C,G,H,F,A,B,D,E);
			
			marque_a:=15;
			trace Codeangle(H,G,D,0,btex \color{white} etex) withcolor Green;
			trace Codeangle(B,F,D,0,btex \ang{69} etex) withcolor Green;
			
			marque_a:=20;
			trace Codeangle(G,F,B,0,btex \color{white} etex) withcolor red;
			trace Codeangle(F,G,C,0,btex \ang{111} etex) withcolor red;
			
			label.bot(btex C etex, C);
			label.llft(btex G etex, G);
			label.bot(btex H etex, H);
			label.ulft(btex F etex, F);
			label.top(btex A etex, A);
			label.top(btex B etex, B);
			label.urt(btex E etex, E);
			label.ulft(btex D etex, D);
			
			pair Z,DD,DDD,DDDD;
			Z=milieu(H,rotation(G,H,180));
			label.top(btex $(d_2)$ etex,Z);
			DD=milieu(B,rotation(F,B,180));
			label.top(btex $(d_1)$ etex,DD);
			DDD=milieu(F,G);
			label.urt(btex$(d)$ etex,DDD);
			DDDD=milieu(A,D);
			label.top(btex $(d_1)$ // $(d_2)$ etex,DDDD);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}


\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriétés \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+1)}}}, coltitle=black]
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Si deux droites forment avec une même sécante une paire d'angles correspondants de même mesure, alors elles sont parallèles.
		\item Si deux droites forment avec une même sécante une paire d'angles alternes-internes de même mesure, alors elles sont parallèles.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+2
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
	Les droites $(AB)$ et $(CH)$ sont coupées par la droite $(FG)$. Les angles $\textcolor{Green}{\widehat{DFB}}$\,\,\color{black} et $\textcolor{Green}{\widehat{FGH}}$\,\,\color{black} sont correspondants et de même mesure ($\textcolor{Green}{58^\circ}$). Donc les droites $(AB)$ et $(CH)$ sont parallèles.\\
	\\
	\textit{Le raisonnement et la rédaction sont similaires pour une paire d'angles alternes-internes.}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(7,5.25)}]
			pair A,F,B,C,G,H,E,D,CC;
			C=u*(1,1);
			G=u*(3.5,1.5);
			H=milieu(G,rotation(C,G,180));
			trace droite(C,G);
			CC=rotation(C,G,-122);
			trace droite(G,CC);
			
			A=u*(2.75,2.5);
			trace parallele(C,G,A);
			
			F=droite(G,CC) intersectionpoint parallele(C,G,A);
			B=projection(rotation(C,G,180),A,F);
			E=rotation(H,G,-122);
			D=rotation(A,F,-122);
						
			marque_p:="croix";
			pointe(C,G,H,F,A,B,D,E);
			
			marque_a:=15;
			trace Codeangle(H,G,D,0,btex \color{white} etex) withcolor Green;
			trace Codeangle(B,F,D,0,btex \ang{58} etex) withcolor Green;
			
			label.bot(btex C etex, C);
			label.llft(btex G etex, G);
			label.bot(btex H etex, H);
			label.ulft(btex F etex, F);
			label.top(btex A etex, A);
			label.top(btex B etex, B);
			label.rt(btex E etex, E);
			label.ulft(btex D etex, D);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}

\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\begin{center}
	\includegraphics[width=10cm]{5_C06_QCM_Bilan.PNG}
\end{center}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
L'angle $\widehat{EBC}$ mesure \ldots  & $130^\circ$ & $50^\circ$ & $180^\circ$ &2,%
Les angles $\widehat{ABC}$ et $\widehat{FBE}$ sont \ldots  & correspondants. & alternes-internes. & opposés par le sommet. &3,%
L'angle $\widehat{FBE}$ mesure \ldots  & $130^\circ$ & $50^\circ$ & $180^\circ$ &1,%
Les angles $\widehat{FBE}$ et $\widehat{BCD}$ sont \ldots  & correspondants. & alternes-internes. & opposés par le sommet. &1,%
L'angle $\widehat{BCD}$ mesure \ldots  & $130^\circ$ & $50^\circ$ & $180^\circ$ &1,%
Les droites $(BC)$ et $(ED)$ sont \ldots  & parallèles. & sécantes. & perpendiculaires. &1,%
Les agnles $\widehat{EDH}$ et $\widehat{BED}$ sont \ldots  & correspondants. & alternes-internes. & opposés par le sommet. &2,%
L'angle $\widehat{BED}$ mesure \ldots  & $130^\circ$ & $50^\circ$ & $180^\circ$ &1%
}

\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} Compétences / Savoir-faire & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je connais le vocabulaire alterne-interne, correspondant, opposé par le sommet. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $6$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Si deux droites sont parallèles coupées par une même droite, je suis capable de retrouver les mesures des angles. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  $7$ à $10 - 14 - 15$  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de savoir si deux droites sont parallèles en utilisant les propriétés des angles alternes-internes et correspondants. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $11$ à $13 - 14 - 15$  \tabularnewline \hline
\end{tabular}


\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
L'angle représenté ci-dessous peut se nommer \ldots & $\widehat{ABC}$ & $\widehat{BAC}$ & $\widehat{ACB}$ &1,%
Le sommet de l'angle $\widehat{TRS}$ est le point \ldots & $T$. & $R$. & $S$. &2,%
La mesure d'un angle droit est \ldots & $360^\circ$. & $90^\circ$. & $180^\circ$. &2,%
Un angle dont la mesure est comprise entre $90^\circ$ et $180^\circ$ est un angle \ldots & aigu. & droit. & obtus. &3,%
$\widehat{RST}=180^\circ$. On peut affirmer que \ldots & $R$ est un point de la droite $(ST)$. & les points $R\text{, }$$S$ et $T$ sont alignés. & l'angle $\widehat{RST}$ est plat. &1%2,3
}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(3,2.5)}]
		pair A,B,C;
		B=u*(1,1.5);
		C=u*(2.5,1);
		A=u*(2,2);
		trace demidroite(B,C);
		trace demidroite(B,A);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,C);
		trace Codeangle(C,B,A,0,btex \color{white}\ang{60} etex);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.bot(btex C etex, C);
		label.top(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}
\end{center}\color{black}
\normalsize{}

\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
L'angle $\widehat{EBC}$ mesure \ldots  & $130^\circ$ & $50^\circ$ & $180^\circ$ &2,%
Les angles $\widehat{ABC}$ et $\widehat{FBE}$ sont \ldots  & correspondants. & alternes-internes. & opposés par le sommet. &3,%
L'angle $\widehat{FBE}$ mesure \ldots  & $130^\circ$ & $50^\circ$ & $180^\circ$ &1,%
Les angles $\widehat{FBE}$ et $\widehat{BCD}$ sont \ldots  & correspondants. & alternes-internes. & opposés par le sommet. &1,%
L'angle $\widehat{BCD}$ mesure \ldots  & $130^\circ$ & $50^\circ$ & $180^\circ$ &1,%
Les droites $(BC)$ et $(ED)$ sont \ldots  & parallèles. & sécantes. & perpendiculaires. &1,%
Les agnles $\widehat{EDH}$ et $\widehat{BED}$ sont \ldots  & correspondants. & alternes-internes. & opposés par le sommet. &2,%
L'angle $\widehat{BED}$ mesure \ldots  & $130^\circ$ & $50^\circ$ & $180^\circ$ &1%
}
\normalsize{}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{7}

\chapter{\pointilles[10cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{itemize}
\color{black}
~~\\

\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
L'angle représenté ci-dessous peut se nommer \ldots & $\widehat{ABC}$ & $\widehat{BAC}$ & $\widehat{ACB}$ &1,%
Le sommet de l'angle $\widehat{TRS}$ est le point \ldots & $T$. & $R$. & $S$. &2,%
La mesure d'un angle droit est \ldots & $360^\circ$. & $90^\circ$. & $180^\circ$. &2,%
Un angle dont la mesure est comprise entre $90^\circ$ et $180^\circ$ est un angle \ldots & aigu. & droit. & obtus. &3,%
$\widehat{RST}=180^\circ$. On peut affirmer que \ldots & $R$ est un point de la droite $(ST)$. & les points $R\text{, }$$S$ et $T$ sont alignés. & l'angle $\widehat{RST}$ est plat. &1%2,3
}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(3,2.5)}]
		pair A,B,C;
		B=u*(1,1.5);
		C=u*(2.5,1);
		A=u*(2,2);
		trace demidroite(B,C);
		trace demidroite(B,A);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,C);
		trace Codeangle(C,B,A,0,btex \color{white}\ang{60} etex);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.bot(btex C etex, C);
		label.top(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\vspace{-1cm}
\color{Green}
\section{Vocabulaire}
\color{black}
\normalsize{}

\color{blue}
\subsection{\pointilles[13cm]}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(6,5)}]
			pair N,P,L,O,M;
			N=u*(1,1);
			P=u*(2.5,2);
			L=rotation(N,P,180);
			M=rotation(N,P,107);
			O=rotation(M,P,180);
			marque_p:="croix";
			pointe(N,L,M,O);
			trace droite(N,L);
			trace droite(O,M) withcolor red;
			trace Codeangle(N,P,M,1,btex \color{white}\ang{60} etex);
			trace Codeangle(L,P,O,1,btex \ang{107} etex);
			marque_a:=25;
			trace Codeangle(O,P,N,2,btex \color{white}\ang{60} etex);
			trace Codeangle(M,P,L,2,btex \color{white}\ang{60} etex);
			label.ulft(btex N etex, N);
			label.bot(btex P etex, P);
			label.llft(btex \textcolor{red}{M} etex, M);
			label.lrt(btex L etex, L);
			label.urt(btex \textcolor{red}{O} etex, O);
			
			pair D, DD;
			D=milieu(M,rotation(P,M,180));
			DD=milieu(L,rotation(P,L,180));
			label.top(btex $\textcolor{red}{(d_2)}$ etex, D);
			label.top(btex $(d_1)$ etex, DD);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}\color{black}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]
\end{minipage}

\color{blue}
\subsection{Angles \pointilles[7cm] et \pointilles[5cm]}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définitions \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	Deux droites coupées par une troisième droite forment des \pointilles[10cm] et d'angles \pointilles[5cm].
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemples}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(7.5,6)}]
			pair A,H,G,C,K,J,O,E;
			C=u*(1,1);
			K=u*(4,1.5);
			J=milieu(K,rotation(C,K,180));
			trace droite(C,K);
			
			H=rotation(C,K,-70);
			trace droite(K,H);
			
			A=u*(0.75,4.5);
			trace droite(A,H);
			G=projection(K,A,H);
			O=projection(J,H,K);
			E=projection(A,H,K);
						
			marque_p:="croix";
			pointe(C,K,J,H,A,G,E,O);
			
			trace Codeangle(J,K,E,0,btex \color{white} etex) withcolor Green;
			trace Codeangle(A,H,K,0,btex \color{white} etex) withcolor Green;
			
			marque_a:=26;
			trace Codeangle(K,H,G,0,btex \color{white} etex) withcolor red;
			trace Codeangle(H,K,C,0,btex \color{white} etex) withcolor red;
			
			label.bot(btex C etex, C);
			label.llft(btex K etex, K);
			label.bot(btex J etex, J);
			label.urt(btex H etex, H);
			label.top(btex A etex, A);
			label.top(btex G etex, G);
			label.urt(btex O etex, O);
			label.urt(btex E etex, E);
			
			pair D,DD,DDD;
			D=milieu(J,rotation(K,J,180));
			label.top(btex $(d_2)$ etex,D);
			DD=projection(J,A,H);
			label.top(btex $(d_1)$ etex,DD);
			DDD=milieu(H,K);
			label.urt(btex$(d)$ etex,DDD);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	La droite $(d)$ est sécante aux droites $(d_1)$ et $(d_2)$.\\
	Les angles $\widehat{AHE}$ et $\widehat{CKH}$ sont \pointilles[5cm]. Il en est de même pour les paires d'angles suivantes : $\widehat{EHG}$ et \pointilles[2cm] ; $\widehat{GHK}$ et \pointilles[2cm] ; $\widehat{AHK}$ et \pointilles[2cm].
\end{minipage}
~~\\\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(7.5,6)}]
			pair A,H,G,C,K,J,O,E;
			C=u*(1,1);
			K=u*(4,1.5);
			J=milieu(K,rotation(C,K,180));
			trace droite(C,K);
			
			H=rotation(C,K,-70);
			trace droite(K,H);
			
			A=u*(0.75,4.5);
			trace droite(A,H);
			G=projection(K,A,H);
			O=projection(J,H,K);
			E=projection(A,H,K);
						
			marque_p:="croix";
			pointe(C,K,J,H,A,G,E,O);
			
			trace Codeangle(J,K,E,0,btex \color{white} etex) withcolor Green;
			trace Codeangle(A,H,K,0,btex \color{white} etex) withcolor Green;
			
			marque_a:=26;
			trace Codeangle(K,H,G,0,btex \color{white} etex) withcolor red;
			trace Codeangle(H,K,C,0,btex \color{white} etex) withcolor red;
			
			label.bot(btex C etex, C);
			label.llft(btex K etex, K);
			label.bot(btex J etex, J);
			label.urt(btex H etex, H);
			label.top(btex A etex, A);
			label.top(btex G etex, G);
			label.urt(btex O etex, O);
			label.urt(btex E etex, E);
			
			pair D,DD,DDD;
			D=milieu(J,rotation(K,J,180));
			label.top(btex $(d_2)$ etex,D);
			DD=projection(J,A,H);
			label.top(btex $(d_1)$ etex,DD);
			DDD=milieu(H,K);
			label.urt(btex$(d)$ etex,DDD);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	La droite $(d)$ est sécante aux droites $(d_1)$ et $(d_2)$.\\
	Les angles $\widehat{GHK}$ et $\widehat{CKH}$ sont \pointilles[7cm]. Il en est de même pour la paire d'angle suivante : $\widehat{AHK}$ et \pointilles[2cm].
\end{minipage}

\color{Green}
\section{Angles et parallélisme}
\color{black}
\normalsize{}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriétés \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+1)}}}, coltitle=black]
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Si deux droites sont \pointilles[5cm] et forment avec une même sécante des angles \pointilles[5cm], alors ces angles sont \pointilles[7cm].
		\item Si deux droites sont \pointilles[5cm] et forment avec une même sécante des paires d'angles \pointilles[7cm], alors ces angles sont de \pointilles[7cm].
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+2
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
Les droites $(d_1)$ et $(d_2)$ sont parallèles. Elles sont coupées par une troisième droite $(d)$. Donc :
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Les angles $\widehat{DFB}$ et $\widehat{FGH}$ sont \pointilles[5cm] donc de \pointilles[7cm] : \pointilles[7cm]
		\item Les angles $\widehat{GFB}$ et $\widehat{CGF}$ sont \pointilles[7cm] donc de \pointilles[7cm] : \pointilles[7cm].
	\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(7.5,6)}]
			pair A,F,B,C,G,H,E,D,CC;
			C=u*(1,1);
			G=u*(3.5,1.5);
			H=milieu(G,rotation(C,G,180));
			trace droite(C,G);
			CC=rotation(C,G,-111);
			trace droite(G,CC);
			
			A=u*(0.75,3.5);
			trace parallele(C,G,A);
			
			F=droite(G,CC) intersectionpoint parallele(C,G,A);
			B=projection(rotation(C,G,180),A,F);
			E=rotation(H,G,-111);
			D=milieu(F,rotation(B,F,69));
						
			marque_p:="croix";
			pointe(C,G,H,F,A,B,D,E);
			
			marque_a:=15;
			trace Codeangle(H,G,D,0,btex \color{white} etex) withcolor Green;
			trace Codeangle(B,F,D,0,btex \ang{69} etex) withcolor Green;
			
			marque_a:=20;
			trace Codeangle(G,F,B,0,btex \color{white} etex) withcolor red;
			trace Codeangle(F,G,C,0,btex \ang{111} etex) withcolor red;
			
			label.bot(btex C etex, C);
			label.llft(btex G etex, G);
			label.bot(btex H etex, H);
			label.ulft(btex F etex, F);
			label.top(btex A etex, A);
			label.top(btex B etex, B);
			label.urt(btex E etex, E);
			label.ulft(btex D etex, D);
			
			pair Z,DD,DDD,DDDD;
			Z=milieu(H,rotation(G,H,180));
			label.top(btex $(d_2)$ etex,Z);
			DD=milieu(B,rotation(F,B,180));
			label.top(btex $(d_1)$ etex,DD);
			DDD=milieu(F,G);
			label.urt(btex$(d)$ etex,DDD);
			DDDD=milieu(A,D);
			label.top(btex $(d_1)$ // $(d_2)$ etex,DDDD);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}



\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriétés \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+1)}}}, coltitle=black]
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Si deux droites forment avec une même sécante une paire d'angles \pointilles[5cm] de \pointilles[7cm], alors elles sont \pointilles[5cm].
		\item Si deux droites forment avec une même sécante une paire d'angles \pointilles[7cm] de \pointilles[7cm], alors elles sont \pointilles[5cm].
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+2
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
	Les droites $(AB)$ et $(CH)$ sont coupées par la droite $(FG)$.\\
	Les angles $\widehat{DFB}$ et $\widehat{FGH}$ sont \pointilles[5cm] et de \pointilles[7cm] ($58^\circ$).\\
	Donc les droites $(AB)$ et $(CH)$ sont \pointilles[5cm].\\
	\\
	Le raisonnement et la rédaction sont similaires pour une paire d'angles alternes-internes.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(7.5,6)}]
			pair A,F,B,C,G,H,E,D,CC;
			C=u*(1,1);
			G=u*(3.5,1.5);
			H=milieu(G,rotation(C,G,180));
			trace droite(C,G);
			CC=rotation(C,G,-122);
			trace droite(G,CC);
			
			A=u*(2.75,2.5);
			trace parallele(C,G,A);
			
			F=droite(G,CC) intersectionpoint parallele(C,G,A);
			B=projection(rotation(C,G,180),A,F);
			E=rotation(H,G,-122);
			D=rotation(A,F,-122);
						
			marque_p:="croix";
			pointe(C,G,H,F,A,B,D,E);
			
			marque_a:=15;
			trace Codeangle(H,G,D,0,btex \color{white} etex) withcolor Green;
			trace Codeangle(B,F,D,0,btex \ang{58} etex) withcolor Green;
			
			label.bot(btex C etex, C);
			label.llft(btex G etex, G);
			label.bot(btex H etex, H);
			label.ulft(btex F etex, F);
			label.top(btex A etex, A);
			label.top(btex B etex, B);
			label.rt(btex E etex, E);
			label.ulft(btex D etex, D);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}

\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\begin{center}
	\includegraphics[width=10cm]{5_C06_QCM_Bilan.PNG}
\end{center}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
L'angle $\widehat{EBC}$ mesure \ldots  & $130^\circ$ & $50^\circ$ & $180^\circ$ &2,%
Les angles $\widehat{ABC}$ et $\widehat{FBE}$ sont \ldots  & correspondants. & alternes-internes. & opposés par le sommet. &3,%
L'angle $\widehat{FBE}$ mesure \ldots  & $130^\circ$ & $50^\circ$ & $180^\circ$ &1,%
Les angles $\widehat{FBE}$ et $\widehat{BCD}$ sont \ldots  & correspondants. & alternes-internes. & opposés par le sommet. &1,%
L'angle $\widehat{BCD}$ mesure \ldots  & $130^\circ$ & $50^\circ$ & $180^\circ$ &1,%
Les droites $(BC)$ et $(ED)$ sont \ldots  & parallèles. & sécantes. & perpendiculaires. &1,%
Les agnles $\widehat{EDH}$ et $\widehat{BED}$ sont \ldots  & correspondants. & alternes-internes. & opposés par le sommet. &2,%
L'angle $\widehat{BED}$ mesure \ldots  & $130^\circ$ & $50^\circ$ & $180^\circ$ &1%
}
\\
\\
\\
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je connais le vocabulaire alterne-interne, correspondant, opposé par le sommet. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $6$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Si deux droites sont parallèles coupées par une même droite, je suis capable de retrouver les mesures des angles. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  $7$ à $10 - 14 - 15$  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de savoir si deux droites sont parallèles en utilisant les propriétés des angles alternes-internes et correspondants. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $11$ à $13 - 14 - 15$  \tabularnewline \hline
\end{tabular}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{center}
	\includegraphics[width=8cm]{5_C06_QCM_Bilan.PNG}
\end{center}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
L'angle $\widehat{EBC}$ mesure \ldots  & $130^\circ$ & $50^\circ$ & $180^\circ$ &2,%
Les angles $\widehat{ABC}$ et $\widehat{FBE}$ sont \ldots  & correspondants. & alternes-internes. & opposés par le sommet. &3,%
L'angle $\widehat{FBE}$ mesure \ldots  & $130^\circ$ & $50^\circ$ & $180^\circ$ &1,%
Les angles $\widehat{FBE}$ et $\widehat{BCD}$ sont \ldots  & correspondants. & alternes-internes. & opposés par le sommet. &1,%
L'angle $\widehat{BCD}$ mesure \ldots  & $130^\circ$ & $50^\circ$ & $180^\circ$ &1,%
Les droites $(BC)$ et $(ED)$ sont \ldots  & parallèles. & sécantes. & perpendiculaires. &1,%
Les agnles $\widehat{EDH}$ et $\widehat{BED}$ sont \ldots  & correspondants. & alternes-internes. & opposés par le sommet. &2,%
L'angle $\widehat{BED}$ mesure \ldots  & $130^\circ$ & $50^\circ$ & $180^\circ$ &1%
}
\\
\\
\newpage
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
L'angle représenté ci-dessous peut se nommer \ldots & $\widehat{ABC}$ & $\widehat{BAC}$ & $\widehat{ACB}$ &1,%
Le sommet de l'angle $\widehat{TRS}$ est le point \ldots & $T$. & $R$. & $S$. &2,%
La mesure d'un angle droit est \ldots & $360^\circ$. & $90^\circ$. & $180^\circ$. &2,%
Un angle dont la mesure est comprise entre $90^\circ$ et $180^\circ$ est un angle \ldots & aigu. & droit. & obtus. &3,%
$\widehat{RST}=180^\circ$. On peut affirmer que \ldots & $R$ est un point de la droite $(ST)$. & les points $R\text{, }$$S$ et $T$ sont alignés. & l'angle $\widehat{RST}$ est plat. &1%2,3
}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(3,2.5)}]
		pair A,B,C;
		B=u*(1,1.5);
		C=u*(2.5,1);
		A=u*(2,2);
		trace demidroite(B,C);
		trace demidroite(B,A);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,C);
		trace Codeangle(C,B,A,0,btex \color{white}\ang{60} etex);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.bot(btex C etex, C);
		label.top(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}
\end{center}\color{black}

\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
L'angle représenté ci-dessous peut se nommer \ldots & $\widehat{ABC}$ & $\widehat{BAC}$ & $\widehat{ACB}$ &1,%
Le sommet de l'angle $\widehat{TRS}$ est le point \ldots & $T$. & $R$. & $S$. &2,%
La mesure d'un angle droit est \ldots & $360^\circ$. & $90^\circ$. & $180^\circ$. &2,%
Un angle dont la mesure est comprise entre $90^\circ$ et $180^\circ$ est un angle \ldots & aigu. & droit. & obtus. &3,%
$\widehat{RST}=180^\circ$. On peut affirmer que \ldots & $R$ est un point de la droite $(ST)$. & les points $R\text{, }$$S$ et $T$ sont alignés. & l'angle $\widehat{RST}$ est plat. &1%2,3
}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(3,2.5)}]
		pair A,B,C;
		B=u*(1,1.5);
		C=u*(2.5,1);
		A=u*(2,2);
		trace demidroite(B,C);
		trace demidroite(B,A);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,C);
		trace Codeangle(C,B,A,0,btex \color{white}\ang{60} etex);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.bot(btex C etex, C);
		label.top(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}
\end{center} \color{black}
\newpage

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je connais le vocabulaire alterne-interne, correspondant, opposé par le sommet. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 6 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Si deux droites sont parallèles, je suis capable de retrouver les mesures des angles en utilisant les propriétés des angles alternes-internes, correspondants et opposés par le sommet. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  7 à 10 - 14 - 15  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de savoir si deux droites sont parallèles en utilisant les propriétés des angles alternes-internes, correspondants et opposés par le sommet. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 11 à 13 - 14 - 15  \tabularnewline \hline
\end{tabular}
~~\\
\\
\\
\\
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je connais le vocabulaire alterne-interne, correspondant, opposé par le sommet. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 6 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Si deux droites sont parallèles, je suis capable de retrouver les mesures des angles en utilisant les propriétés des angles alternes-internes, correspondants et opposés par le sommet. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  7 à 10 - 14 - 15  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de savoir si deux droites sont parallèles en utilisant les propriétés des angles alternes-internes, correspondants et opposés par le sommet. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 11 à 13 - 14 - 15  \tabularnewline \hline
\end{tabular}
~~\\
\\
\\
\\
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je connais le vocabulaire alterne-interne, correspondant, opposé par le sommet. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 6 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Si deux droites sont parallèles, je suis capable de retrouver les mesures des angles en utilisant les propriétés des angles alternes-internes, correspondants et opposés par le sommet. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  7 à 10 - 14 - 15  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de savoir si deux droites sont parallèles en utilisant les propriétés des angles alternes-internes, correspondants et opposés par le sommet. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 11 à 13 - 14 - 15  \tabularnewline \hline
\end{tabular}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=?, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=black!10, colback=blue!0, boxrule=1pt, arc=1pt, title=Quelques anecdotes, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Hauchecorne, B. et Suratteau, D. (2008), \textit{Des Mathématiciens de A à Z} ($3^e$ édition), Ellipses
	\item Byrne, O. (2022), \textit{The first six books of the elements of Euclid}, Taschen
	\item Houlou-Garcia, A. (2019), \textit{Mathematikos} (2\ieme\, tirage), Belles lettres
	\item Barbin, E. (2019), \textit{Faire des mathématiques avec l'histoire au lycée}, Ellipses
	\item Dahan-Dalmedico, A. et Peiffer, J. (1986), \textit{Une histoire des mathématiques : Routes et dédales}, Points
	\item Freiberger, M. et Thomas, R. (2018), \textit{Dans le secret des nombres}, Ekho
\end{itemize}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{Tomato} \textbf{Introduction} \color{black} : Titre, prérequis, objectifs, rappels
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : 
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : 
	\item \color{Coral} \underline{Histoire des mathématiques}
\end{itemize}

%\setcounter{page}{4}
\end{comment}
\end{document}
